# Семинар 4. Суффиксное дерево.

## Теоретические задачи

1. Построить суффиксный массив и массив lcp по суффиксному дереву.
<details>
<summary>Решение.</summary>

Заметим, что если путь до листа имеет длину `i`, то ему соответствует суффикс, 
начинающийся с позиции `|S| - i`. Тогда лексикографическим обходом дерева получим
суффиксный массив.

Для получения массива lcp необходимо запоминать глубину вершины, на которую поднимались
в ходе перехода между листьями.

</details>

2. Построить суффиксное дерево по заданному суффиксному массиву.
<details>
<summary>Решение.</summary>

Выпишем ветку, соответствующую первому суффиксу. Далее поднимемся наверх так, чтобы
указывать на букву на высоте `lcp[i]`. Осталось осознать, что далее нужно писать следующую ветку
с текущего положения и повторять, пока не пройдем до конца.

</details>

3. Найти число различных подстрок в строке $`S`$ за $`O(|S|)`$.

<details>
<summary>Решение.</summary>

Вспомним, что каждая подстрока это префикс какого-то суффикса. 
Тогда надо посчитать число различных путей из корня.

Для этого необходимо воспользоваться простой динамикой `dp[v]` равно числу нисходящих путей из `v`.
Вдоль ребра длины `l` ответ увеличится на `l`.

</details>

4. Найдите наибольшую общую подстроку строк $`S`$ и $`T`$ за $`O(N \log N)`$, где $`N`$ = $`\max(|S| , |S|)`$.

<details>
<summary>Решение.</summary>

Построим суффиксное дерево на `P = S#T$`. Далее для каждой вершины посчитаем, какие из
разделителей есть в ее поддереве.

Тогда ответ - путь наибольшей длины до такой вершины, что в ее поддереве есть оба разделителя.

</details>

5. Найдите `k`-ю подстроку.

<details>
<summary>Решение.</summary>

Так как подстрока это путь из корня, надо найти `k`-й путь из корня. Для этого удобно
посчитать число нисходящих путей из заданной вершины через ДП.

</details>

6. В данной строке найдите самую длинную подстроку, входящую в неё хотя бы два раза без пересечений.

<details>
<summary>Решение.</summary>

Для каждой вершины посчитаем динамику в виде длины максимального и минимального путей до листа из нее.
Эта динамика как раз соответствует первому и последнему вхождению в текст.
Тогда надо найти такую самую глубокую вершину, что `dp[v].max - dp[v].min >= depth[v]`.

</details>

7. Для каждого `i < k` найдите такую подстроку наибольшей длины, что она входит хотя бы в `i` строк.
<details>
<summary>Решение.</summary>

Построим строку $`T = S_1 \#_1 S_2 \#_2 \ldots S_k \#_k`$.

Далее посчитаем для каждой вершины маску разделителей в ее поддереве. Тогда вершине `v`
соответствует путь такой, что в ее поддереве встречают те и ровно те разделители.
Для каждой вершины посчитаем размер маски терминалов, тогда ровно в стольких
строках она содержится. Остается для каждого `i` найти самую глубокую подходящую вершину.

</details>

8. Для каждого `i < n` найдите такую подстроку наибольшей длины, 
что она входит хотя бы `i` раз в строку без самопересечений. Времени: $`O(|S|^2)`$.
<details>
<summary>Решение.</summary>

Для каждой вершины суффиксного дерева посчитаем множество позиций ее окончаний в строку.
Далее будем пользоваться идеей сливаемых множеств, однако заметим, что нам будет 
достаточно в каждой вершине (после проброса результата наверх) пройтись по нему двумя
указателями и для каждой вершины сохранить, сколько таких позиций есть, что расстояние между
ними хотя бы глубина вершины.

Далее посчитаем асимптотику. Заметим, что суммарно времени на все приливания $`O(|S| \log^2 |S|)`$,
так как нам нужно поддерживать упорядоченность, откуда получаем необходимость `set`.
А что с проходами двумя указателями? На самом деле это обход дерева поиска, откуда за линию его
можно обходить. Но вот проблема, если дадут бамбук, то время квадратичное. Будут идеи?

</details>


